# 6. Стирка жилетов

Все жилеты, который использовались во время фестиваля помидоров, необходимо выстирать, используя только одну стиральную машину. В стиральной машине за один раз можно выстирать до трех жилетов.

* Для стирки одного жилета требуется столько часов, сколько пятен от помидоров осталось на жилете.
* При одновременной стирке двух жилетов требуется столько часов, сколько пятен от помидоров осталось на самом грязном жилете.
* При одновременной стирке трех жилетов требуется столько часов, сколько пятен от помидоров осталось на втором по степени загрязнения жилете.

В таблице приведены примеры стирок, длящихся по три часа:

|1 жилет|2 жилета|2 жилета|3 жилета|3 жилета|
|-|-|-|-|-|
|![](s06-a.svg)|![](s06-b.svg)|![](s06-c.svg)|![](s06-d.svg)|![](s06-e.svg)|

## Вопрос

Каково наименьшее время нужно для стирки таких 14 жилетов?

![](s06-f.svg)

[Täisarv]

## Ответ

Верный ответ: 14.

## Категории 

- Дискретная математика
